var words = 
[
    {
        "question": "لِإِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "to Ibrahim",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "li-ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَاهِيمَ مَكَانَ الْبَيْتِ أَنْ لَا تُشْرِكْ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَوْمُ إِبْرَاهِيمَ وَقَوْمُ لُوطٍ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " مِلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَاهِيمَ هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 69,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبِيكُمْ",
        "answer": "(of) your father",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abīkum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " مِلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَاهِيمَ هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتُوكَ",
        "answer": "they will come to you",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَذِّنْ فِي النَّاسِ بِالْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِينَ",
        "answer": "they will come",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِنْ كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَهُمُ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyahumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتَوُا",
        "answer": "and they give",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātawū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِنْ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ أَقَامُوا الصَّلَاةَ وَآتَوُا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوتُوا",
        "answer": "have been given",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ūtū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتِيَةٌ",
        "answer": "will come",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātiyatun",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ اللَّهَ يَبْعَثُ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتِي",
        "waznEnglish": "coming",
        "waznTlit": "ātī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذْتُهُمْ",
        "answer": "I seized them",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhtuhum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذْتُهَا",
        "answer": "I seized it",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhtuhā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةَ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirata",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ انْقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِ خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَظُنُّ أَنْ لَنْ يَنْصُرَهُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَاهِيمَ مَكَانَ الْبَيْتِ أَنْ لَا تُشْرِكْ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "then when",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 59,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا مِنْهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُذِنَ",
        "answer": "Permission is given",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "udhina",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَاتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا وَإِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَذِّنْ",
        "answer": "And proclaim",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "wa-adhin",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَذِّنْ فِي النَّاسِ بِالْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَّنَ",
        "waznEnglish": "to announce, to proclaim",
        "waznTlit": "adhana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَانٌ",
        "answer": "ears",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَا أَوْ آذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِهِ",
        "answer": "by His permission",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'nihi",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَيُمْسِكُ السَّمَاءَ أَنْ تَقَعَ عَلَى الْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 57,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِنْ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ أَقَامُوا الصَّلَاةَ وَآتَوُا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ وَالْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيُمْسِكُ السَّمَاءَ أَنْ تَقَعَ عَلَى الْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكُلُوا",
        "answer": "So eat",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْبَائِسَ الْفَقِيرَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكُلُوا",
        "answer": "then eat",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْقَانِعَ وَالْمُعْتَرَّ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَأَلْفِ",
        "answer": "(is) like a thousand",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "ka-alfi",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ يَوْمًا عِنْدَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّتْ لَكُمُ الْأَنْعَامُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَيُمْسِكُ السَّمَاءَ أَنْ تَقَعَ عَلَى الْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "768",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "769",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "770",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "771",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ وَالْمَجُوسَ وَالَّذِينَ أَشْرَكُوا إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "772",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ كَفَرُوا قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "773",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "774",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "775",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ الَّذِي جَعَلْنَاهُ لِلنَّاسِ سَوَاءً الْعَاكِفُ فِيهِ وَالْبَادِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those",
        "pcklId": "776",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "777",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدَافِعُ عَنِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "778",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَاتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا وَإِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "779",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "780",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِنْ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ أَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "781",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى الْأَبْصَارُ وَلَٰكِنْ تَعْمَى الْقُلُوبُ الَّتِي فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "So those who",
        "pcklId": "782",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "783",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those",
        "pcklId": "784",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "785",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "786",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهَادِ الَّذِينَ آمَنُوا إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "787",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "So those who",
        "pcklId": "788",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "789",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "790",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "791",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "792",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "793",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِالَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(for) those who",
        "pcklId": "794",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُمْ بِشَرٍّ مِنْ ذَٰلِكُمُ النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "795",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَنْ يَخْلُقُوا ذُبَابًا وَلَوِ اجْتَمَعُوا لَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "796",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍ بِظُلْمٍ نُذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِلَٰهُكُمْ",
        "answer": "And your God",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "fa-ilāhukum",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَلَهُ أَسْلِمُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٌ",
        "answer": "(is) God",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَلَهُ أَسْلِمُوا وَبَشِّرِ الْمُخْبِتِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1767",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا هُمْ بِسُكَارَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ اللَّهِ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1768",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "1769",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّهُ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1770",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ اللَّهَ يَبْعَثُ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1771",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1772",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثَانِيَ عِطْفِهِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1773",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1774",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَعْبُدُ اللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1775",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُ وَمَا لَا يَنْفَعُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1776",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1777",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ إِنَّ اللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will help him",
        "pcklId": "1778",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَظُنُّ أَنْ لَنْ يَنْصُرَهُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1779",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَأَنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يُرِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1780",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1781",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "1782",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah humiliates",
        "pcklId": "1783",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ الْعَذَابُ وَمَنْ يُهِنِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُكْرِمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1784",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهِنِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُكْرِمٍ إِنَّ اللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1785",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1786",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1787",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيَشْهَدُوا مَنَافِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1788",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ حُرُمَاتِ اللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1789",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " حُنَفَاءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1790",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ السَّمَاءِ فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1791",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ شَعَائِرَ اللَّهِ فَإِنَّهَا مِنْ تَقْوَى الْقُلُوبِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1792",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "1793",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1794",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالْبُدْنَ جَعَلْنَاهَا لَكُمْ مِنْ شَعَائِرِ اللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1795",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا صَوَافَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1796",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَنْ يَنَالَ اللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَاؤُهَا وَلَٰكِنْ يَنَالُهُ التَّقْوَىٰ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1797",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا اللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1798",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدَافِعُ عَنِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1799",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1800",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَاتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا وَإِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1801",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah checks",
        "pcklId": "1802",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) name of Allah",
        "pcklId": "1803",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَبِيَعٌ وَصَلَوَاتٌ وَمَسَاجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا اسْمُ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And surely Allah will help",
        "pcklId": "1804",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَلَيَنْصُرَنَّ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1805",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَلَيَنْصُرَنَّ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "1806",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَمَرُوا بِالْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا عَنِ الْمُنْكَرِ وَلِلَّهِ عَاقِبَةُ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah fail",
        "pcklId": "1807",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَنْ يُخْلِفَ اللَّهُ وَعْدَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "But Allah abolishes",
        "pcklId": "1808",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَيَنْسَخُ اللَّهُ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will establish",
        "pcklId": "1809",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1810",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1811",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهَادِ الَّذِينَ آمَنُوا إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(will be) for Allah",
        "pcklId": "1812",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1813",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "surely, Allah will provide them",
        "pcklId": "1814",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1815",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1816",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَيُدْخِلَنَّهُمْ مُدْخَلًا يَرْضَوْنَهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will surely help him",
        "pcklId": "1817",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِ ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1818",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1819",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1820",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1821",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1822",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ هُوَ الْبَاطِلُ وَأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1823",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1824",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1825",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1826",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ وَالْفُلْكَ تَجْرِي",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1827",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِالنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1828",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَادَلُوكَ فَقُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1829",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1830",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1831",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ فِي كِتَابٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1832",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (has) promised it",
        "pcklId": "1833",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُمْ بِشَرٍّ مِنْ ذَٰلِكُمُ النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "1834",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَنْ يَخْلُقُوا ذُبَابًا وَلَوِ اجْتَمَعُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1835",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1836",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1837",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1838",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1839",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1840",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَاهِدُوا فِي اللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1841",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُ مَنْ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُ يُضِلُّهُ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 47,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَى الطَّيِّبِ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَىٰ صِرَاطِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "(is) at",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيَّ",
        "answer": "and to Me",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَيَّ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهَادِ الَّذِينَ آمَنُوا إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَا يُنَازِعُنَّكَ فِي الْأَمْرِ وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمَرُوا",
        "answer": "and they enjoin",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wa-amarū",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَقَامُوا الصَّلَاةَ وَآتَوُا الزَّكَاةَ وَأَمَرُوا بِالْمَعْرُوفِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمُورِ",
        "answer": "(of) the matters",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَمَرُوا بِالْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا عَنِ الْمُنْكَرِ وَلِلَّهِ عَاقِبَةُ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by His Command",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ وَالْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ فَلَا يُنَازِعُنَّكَ فِي الْأَمْرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمُورُ",
        "answer": "all the matters",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-umūru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "have believed",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدَافِعُ عَنِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيُؤْمِنُوا",
        "answer": "and they believe",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "fayu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَيُؤْمِنُوا بِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهَادِ الَّذِينَ آمَنُوا إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانَ",
        "answer": "man",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāna",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "(as) clear Verses",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَأَنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يُرِيدُ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَيَنْسَخُ اللَّهُ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِالَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْرٍ",
        "answer": "and well",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 91,
        "tlit": "wabi'rin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَشِيدٍ",
        "rootWord": "ب أ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب أ ر",
        "waznEnglish": "and well",
        "waznTlit": "bā hamza rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَبِئْسَ",
        "answer": "Surely, an evil",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "labi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَدْعُو لَمَنْ ضَرُّهُ أَقْرَبُ مِنْ نَفْعِهِ لَبِئْسَ الْمَوْلَىٰ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَبِئْسَ",
        "answer": "and surely an evil",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "walabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَبِئْسَ الْعَشِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَائِسَ",
        "answer": "the miserable",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "l-bāisa",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْبَائِسَ الْفَقِيرَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَآئِس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bāis",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ وَالْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبُدْنَ",
        "answer": "And the camels and cattle ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 107,
        "tlit": "wal-bud'na",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالْبُدْنَ جَعَلْنَاهَا لَكُمْ مِنْ شَعَائِرِ اللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ",
        "rootWord": "ب د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُدْن",
        "waznEnglish": "And the camels and cattle ",
        "waznTlit": "bud'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَادِ",
        "answer": "and the visitor",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "wal-bādi",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ الَّذِي جَعَلْنَاهُ لِلنَّاسِ سَوَاءً الْعَاكِفُ فِيهِ وَالْبَادِ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَاد",
        "waznEnglish": "(has become) apparent",
        "waznTlit": "bād",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَشِّرِ",
        "answer": "And give glad tidings",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashiri",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَلَهُ أَسْلِمُوا وَبَشِّرِ الْمُخْبِتِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَشِّرِ",
        "answer": "And give glad tidings",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashiri",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لِتُكَبِّرُوا اللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَاكُمْ وَبَشِّرِ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارُ",
        "answer": "the eyes",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى الْأَبْصَارُ وَلَٰكِنْ تَعْمَى الْقُلُوبُ الَّتِي فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَاطِلُ",
        "answer": "(is) the falsehood",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-bāṭilu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ هُوَ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُطُونِهِمْ",
        "answer": "their bellies",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "buṭūnihim",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُصْهَرُ بِهِ مَا فِي بُطُونِهِمْ وَالْجُلُودُ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْعَثُ",
        "answer": "will resurrect",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yabʿathu",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ اللَّهَ يَبْعَثُ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَعْثِ",
        "answer": "the Resurrection",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "l-baʿthi",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي رَيْبٍ مِنَ الْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْث",
        "waznEnglish": "We revived you",
        "waznTlit": "baʿth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 53,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَعِيدُ",
        "answer": "far away",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "l-baʿīdu",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُوَ الضَّلَالُ الْبَعِيدُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعِيدٍ",
        "answer": "far",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿīdin",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَفِي شِقَاقٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعِيد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَعْضٍ",
        "answer": "by others",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "bibaʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُغِيَ",
        "answer": "he was oppressed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "bughiya",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِ ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَبْلُغُوا",
        "answer": "that you may reach",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "litablughū",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوا أَشُدَّكُمْ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَهِيجٍ",
        "answer": "beautiful",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 162,
        "tlit": "bahījin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 69,
        "arabicAyah": " اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنْبَتَتْ مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ب ه ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَهِيج",
        "waznEnglish": "of beauty (and delight)",
        "waznTlit": "bahīj",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَهِيمَةِ",
        "answer": "(the) beast",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 164,
        "tlit": "bahīmati",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ب ه م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ه م",
        "waznEnglish": "the quadruped",
        "waznTlit": "bā hā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَهِيمَةِ",
        "answer": "(the) beast",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 164,
        "tlit": "bahīmati",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ب ه م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ه م",
        "waznEnglish": "the quadruped",
        "waznTlit": "bā hā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَوَّأْنَا",
        "answer": "We assigned",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "bawwanā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَاهِيمَ مَكَانَ الْبَيْتِ أَنْ لَا تُشْرِكْ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَوَّأَ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "bawwa-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَيْتِ",
        "answer": "(of) the House",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-bayti",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَاهِيمَ مَكَانَ الْبَيْتِ أَنْ لَا تُشْرِكْ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْتِيَ",
        "answer": "My House",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "baytiya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَطَهِّرْ بَيْتِيَ لِلطَّائِفِينَ وَالْقَائِمِينَ وَالرُّكَّعِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيْتِ",
        "answer": "the House",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "bil-bayti",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْضُوا تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا بِالْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَيْتِ",
        "answer": "the House",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "l-bayti",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِيَعٌ",
        "answer": "and churches",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "wabiyaʿun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِيَع",
        "waznEnglish": "you have contracted",
        "waznTlit": "biyaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنُبَيِّنَ",
        "answer": "that We may make clear",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "linubayyina",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ثُمَّ مِنْ مُضْغَةٍ مُخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِنُبَيِّنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "(as) clear Verses",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَأَنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يُرِيدُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ الْخُسْرَانُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا أَنَا لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَتَّبِعُ",
        "answer": "and follows",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wayattabiʿu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ مَرِيدٍ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرَابٍ",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turābin",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنْ كُنْتُمْ فِي رَيْبٍ مِنَ الْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَفَثَهُمْ",
        "answer": "their prescribed duties",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 185,
        "tlit": "tafathahum",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْضُوا تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا بِالْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ت ف ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ف ث",
        "waznEnglish": "their prescribed duties",
        "waznTlit": "tā fā thā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُتْلَىٰ",
        "answer": "is recited",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yut'lā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّتْ لَكُمُ الْأَنْعَامُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتْلُونَ",
        "answer": "recite",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "yatlūna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِالَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَانِيَ",
        "answer": "Twisting",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "thāniya",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ثَانِيَ عِطْفِهِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَانِى",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "thānī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثِيَابٌ",
        "answer": "garments",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thiyābun",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ كَفَرُوا قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثِيَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thiyāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْجِبَالُ",
        "answer": "and the mountains",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "wal-jibālu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ وَالنُّجُومُ وَالْجِبَالُ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْتَبَاكُمْ",
        "answer": "(has) chosen you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "ij'tabākum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ اجْتَبَاكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِي الدِّينِ مِنْ حَرَجٍ",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَحِيمِ",
        "answer": "(of) the Hellfire",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 227,
        "tlit": "l-jaḥīmi",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ج ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح م",
        "waznEnglish": "(of) the blazing Fire",
        "waznTlit": "jīm ḥā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُ",
        "answer": "disputes",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ مَرِيدٍ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُ",
        "answer": "disputes",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَادَلُوكَ",
        "answer": "they argue (with) you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "jādalūka",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَادَلُوكَ فَقُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "that sail",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ وَالْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهُ",
        "answer": "We made it",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ الَّذِي جَعَلْنَاهُ لِلنَّاسِ سَوَاءً الْعَاكِفُ فِيهِ وَالْبَادِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We have appointed",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاهَا",
        "answer": "We have made them",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāhā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالْبُدْنَ جَعَلْنَاهَا لَكُمْ مِنْ شَعَائِرِ اللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَجْعَلَ",
        "answer": "That He may make",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "liyajʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We have made",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "placed",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هُوَ اجْتَبَاكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِي الدِّينِ مِنْ حَرَجٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْجُلُودُ",
        "answer": "and the skins",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "wal-julūdu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يُصْهَرُ بِهِ مَا فِي بُطُونِهِمْ وَالْجُلُودُ",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُلُود",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "julūd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْتَمَعُوا",
        "answer": "they gathered together",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ij'tamaʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَنْ يَخْلُقُوا ذُبَابًا وَلَوِ اجْتَمَعُوا لَهُ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَمَعُ",
        "waznEnglish": "to gather",
        "waznTlit": "ij'tamaʿu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاجْتَنِبُوا",
        "answer": "So avoid",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "fa-ij'tanibū",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَاجْتَنِبُوا الرِّجْسَ مِنَ الْأَوْثَانِ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَنَبُ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ij'tanabu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاجْتَنِبُوا",
        "answer": "and avoid",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "wa-ij'tanibū",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَاجْتَنِبُوا قَوْلَ الزُّورِ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَنَبُ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ij'tanabu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنُوبُهَا",
        "answer": "their sides",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "junūbuhā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْقَانِعَ وَالْمُعْتَرَّ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "janb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتِ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannāti",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاهِدُوا",
        "answer": "And strive",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "wajāhidū",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاهِدُوا فِي اللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِهَادِهِ",
        "answer": "(with the) striving due (to) Him",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jihādihi",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَاهِدُوا فِي اللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِهَاد",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "jihād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدَافِعُ عَنِ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَجِّ",
        "answer": "[of] the Pilgrimage",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "bil-ḥaji",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَذِّنْ فِي النَّاسِ بِالْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَجّ",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥajj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَدِيدٍ",
        "answer": "iron",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 298,
        "tlit": "ḥadīdin",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ مَقَامِعُ مِنْ حَدِيدٍ",
        "rootWord": "ح د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيد",
        "waznEnglish": "oppose",
        "waznTlit": "ḥadīd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَجٍ",
        "answer": "difficulty",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajin",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " هُوَ اجْتَبَاكُمْ وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِي الدِّينِ مِنْ حَرَجٍ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرِيرٌ",
        "answer": "(will be of) silk",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 305,
        "tlit": "ḥarīrun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "ح ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِير",
        "waznEnglish": "the heat",
        "waznTlit": "ḥarīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرْفٍ",
        "answer": "an edge",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 309,
        "tlit": "ḥarfin",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَعْبُدُ اللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُ خَيْرٌ اطْمَأَنَّ بِهِ",
        "rootWord": "ح ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرْف",
        "waznEnglish": "they distort it",
        "waznTlit": "ḥarf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرِيقِ",
        "answer": "(of) the Burning Fire",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 310,
        "tlit": "l-ḥarīqi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَهُ فِي الدُّنْيَا خِزْيٌ وَنُذِيقُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ح ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِيق",
        "waznEnglish": "Surely we will burn it",
        "waznTlit": "ḥarīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرِيقِ",
        "answer": "(of) the Burning Fire",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 310,
        "tlit": "l-ḥarīqi",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا فِيهَا وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ح ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرِيق",
        "waznEnglish": "Surely we will burn it",
        "waznTlit": "ḥarīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرَامِ",
        "answer": "and Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "l-ḥarāmi",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُرُمَاتِ",
        "answer": "(the) sacred rites",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥurumāti",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ حُرُمَاتِ اللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُرُمَٰت",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥurumāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "(to) the good-doers",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا اللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَاكُمْ وَبَشِّرِ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(is) justly due",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the Truth",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّهُ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقٍّ",
        "answer": "right",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqin",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَيُؤْمِنُوا بِهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the Truth",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ هُوَ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(with) due",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(with the) striving due (to) Him",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاهِدُوا فِي اللَّهِ حَقَّ جِهَادِهِ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُ",
        "answer": "He will judge",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُ",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْكِمُ",
        "answer": "Allah will establish",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yuḥ'kimu",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَيَنْسَخُ اللَّهُ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُحْكِمَتْ",
        "waznEnglish": "to perfect, to establish",
        "waznTlit": "uḥ'kimat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَيَنْسَخُ اللَّهُ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُحِلَّتْ",
        "answer": "And are made lawful",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wa-uḥillat",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّتْ لَكُمُ الْأَنْعَامُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَحِلُّهَا",
        "answer": "their place of sacrifice",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "maḥilluhā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحِلّ",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "maḥill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَلِيمٌ",
        "answer": "Most Forbearing",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "ḥalīmun",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَيُدْخِلَنَّهُمْ مُدْخَلًا يَرْضَوْنَهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلِيم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحَلَّوْنَ",
        "answer": "They will be adorned",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "yuḥallawna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُّ",
        "waznEnglish": "to adorn",
        "waznTlit": "ḥullu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدِ",
        "answer": "(of) the Praiseworthy",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdi",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَى الطَّيِّبِ مِنَ الْقَوْلِ وَهُدُوا إِلَىٰ صِرَاطِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدُ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمْلٍ",
        "answer": "pregnant woman",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamlin",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥaml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمْلَهَا",
        "answer": "her load",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamlahā",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥaml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمِيمُ",
        "answer": "[the] scalding water",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 355,
        "tlit": "l-ḥamīmu",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ يُصَبُّ مِنْ فَوْقِ رُءُوسِهِمُ الْحَمِيمُ",
        "rootWord": "ح م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيم",
        "waznEnglish": "boiling water",
        "waznTlit": "ḥamīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُنَفَاءَ",
        "answer": "Being upright",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 360,
        "tlit": "ḥunafāa",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " حُنَفَاءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِ",
        "rootWord": "ح ن ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ن ف",
        "waznEnglish": "(the) upright",
        "waznTlit": "ḥā nūn fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "[He] gives life",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّهُ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْيَاكُمْ",
        "answer": "gave you life",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "aḥyākum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِيكُمْ",
        "answer": "He will give you life (again)",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yīkum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتُخْبِتَ",
        "answer": "and may humbly submit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 383,
        "tlit": "fatukh'bita",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَيُؤْمِنُوا بِهِ فَتُخْبِتَ لَهُ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "خ ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْبَتُ",
        "waznEnglish": "to be humble",
        "waznTlit": "akhbatu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُخْبِتِينَ",
        "answer": "(to) the humble ones",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 383,
        "tlit": "l-mukh'bitīna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَلَهُ أَسْلِمُوا وَبَشِّرِ الْمُخْبِتِينَ",
        "rootWord": "خ ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْبِتِين",
        "waznEnglish": "and humble themselves",
        "waznTlit": "mukh'bitīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ اللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُوا",
        "answer": "come out",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhrujū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُخْرِجُكُمْ",
        "answer": "We bring you out",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "nukh'rijukum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرِجُوا",
        "answer": "have been evicted",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'rijū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَرَّ",
        "answer": "he had fallen",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "kharra",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ السَّمَاءِ فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِزْيٌ",
        "answer": "(is) disgrace",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 404,
        "tlit": "khiz'yun",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَهُ فِي الدُّنْيَا خِزْيٌ وَنُذِيقُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "خ ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِزْى",
        "waznEnglish": "and disgraced",
        "waznTlit": "khiz'",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرَ",
        "answer": "He has lost",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasira",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ انْقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِ خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخُسْرَانُ",
        "answer": "(is) the loss",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khus'rānu",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ ذَٰلِكَ هُوَ الْخُسْرَانُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُسْرَان",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khus'rān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْتَصَمُوا",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "ikh'taṣamū",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذَانِ خَصْمَانِ اخْتَصَمُوا فِي رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَصْمَانِ",
        "answer": "opponents",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "khaṣmāni",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَٰذَانِ خَصْمَانِ اخْتَصَمُوا فِي رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصْم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْضَرَّةً",
        "answer": "green",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 415,
        "tlit": "mukh'ḍarratan",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "خ ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْضَرَّة",
        "waznEnglish": "[the] green ",
        "waznTlit": "mukh'ḍarrat",
        "waznType": "Active participle (form IX)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَخْطَفُهُ",
        "answer": "and (had) snatched him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 420,
        "tlit": "fatakhṭafuhu",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ السَّمَاءِ فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ",
        "rootWord": "خ ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِفَ",
        "waznEnglish": "to snatch",
        "waznTlit": "khaṭifa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْلِفَ",
        "answer": "Allah fail",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yukh'lifa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَنْ يُخْلِفَ اللَّهُ وَعْدَهُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "takhtalifūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفَهُمْ",
        "answer": "(is) after them",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfahum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We created you",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnākum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي رَيْبٍ مِنَ الْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُوا",
        "answer": "create",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqū",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَنْ يَخْلُقُوا ذُبَابًا وَلَوِ اجْتَمَعُوا لَهُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخَلَّقَةٍ",
        "answer": "formed",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "mukhallaqatin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِنْ مُضْغَةٍ مُخَلَّقَةٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخَلَّقَة",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "mukhallaqat",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخَلَّقَةٍ",
        "answer": "and unformed",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "mukhallaqatin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ لِنُبَيِّنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخَلَّقَة",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "mukhallaqat",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوَّانٍ",
        "answer": "treacherous",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 446,
        "tlit": "khawwānin",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "خ و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوَّان",
        "waznEnglish": "betray",
        "waznTlit": "khawwān",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاوِيَةٌ",
        "answer": "fell",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 447,
        "tlit": "khāwiyatun",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ فَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا",
        "rootWord": "خ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ و ي",
        "waznEnglish": "(had) overturned",
        "waznTlit": "khā wāw yā",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَعْبُدُ اللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُ خَيْرٌ اطْمَأَنَّ بِهِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ حُرُمَاتِ اللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) good",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالْبُدْنَ جَعَلْنَاهَا لَكُمْ مِنْ شَعَائِرِ اللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is the) Best",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرَ",
        "answer": "[the] good",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayra",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ وَافْعَلُوا الْخَيْرَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالدَّوَابُّ",
        "answer": "and the moving creatures",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "wal-dawābu",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ وَالنُّجُومُ وَالْجِبَالُ وَالشَّجَرُ وَالدَّوَابُّ وَكَثِيرٌ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْخِلُ",
        "answer": "will admit",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khilu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْخِلُ",
        "answer": "will admit",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khilu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيُدْخِلَنَّهُمْ",
        "answer": "Surely, He will admit them",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "layud'khilannahum",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَيُدْخِلَنَّهُمْ مُدْخَلًا يَرْضَوْنَهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُدْخَلًا",
        "answer": "(to) an entrance",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "mud'khalan",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَيُدْخِلَنَّهُمْ مُدْخَلًا يَرْضَوْنَهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّدْخَل",
        "waznEnglish": "Enter",
        "waznTlit": "mud'khal",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُو",
        "answer": "He calls",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُ وَمَا لَا يَنْفَعُهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُو",
        "answer": "He calls",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَدْعُو لَمَنْ ضَرُّهُ أَقْرَبُ مِنْ نَفْعِهِ لَبِئْسَ الْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ الْعَشِيرُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ هُوَ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادْعُ",
        "answer": "but invite (them)",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wa-ud'ʿu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَا يُنَازِعُنَّكَ فِي الْأَمْرِ وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you invoke",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَنْ يَخْلُقُوا ذُبَابًا وَلَوِ اجْتَمَعُوا لَهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدَافِعُ",
        "answer": "defends",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 476,
        "tlit": "yudāfiʿu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدَافِعُ عَنِ الَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "د ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُدَٰفِعُ",
        "waznEnglish": "to defend",
        "waznTlit": "yudāfiʿu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَفْعُ",
        "answer": "Allah checks",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 476,
        "tlit": "dafʿu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ",
        "rootWord": "د ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَفْع",
        "waznEnglish": "defend",
        "waznTlit": "dafʿ",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِمَاؤُهَا",
        "answer": "their blood",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 486,
        "tlit": "dimāuhā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَنْ يَنَالَ اللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَاؤُهَا وَلَٰكِنْ يَنَالُهُ التَّقْوَىٰ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "د م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د م و",
        "waznEnglish": "[the] blood[s]",
        "waznTlit": "dāl mīm wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثَانِيَ عِطْفِهِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ لَهُ فِي الدُّنْيَا خِزْيٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ انْقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِ خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَظُنُّ أَنْ لَنْ يَنْصُرَهُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِيَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārihim",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُ وَمَا لَا يَنْفَعُهُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ هُوَ الْبَاطِلُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides Allah",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَنْ يَخْلُقُوا ذُبَابًا وَلَوِ اجْتَمَعُوا لَهُ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا جَعَلَ عَلَيْكُمْ فِي الدِّينِ مِنْ حَرَجٍ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُبَابًا",
        "answer": "a fly",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 501,
        "tlit": "dhubāban",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ لَنْ يَخْلُقُوا ذُبَابًا وَلَوِ اجْتَمَعُوا لَهُ",
        "rootWord": "ذ ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ب ب",
        "waznEnglish": "a fly",
        "waznTlit": "dhāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذُّبَابُ",
        "answer": "the fly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 501,
        "tlit": "l-dhubābu",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْلُبْهُمُ الذُّبَابُ شَيْئًا لَا يَسْتَنْقِذُوهُ مِنْهُ",
        "rootWord": "ذ ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ب ب",
        "waznEnglish": "a fly",
        "waznTlit": "dhāl bā bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَذْكُرُوا",
        "answer": "and mention",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wayadhkurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَشْهَدُوا مَنَافِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَذْكُرُوا",
        "answer": "that they may mention",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "liyadhkurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِرَ",
        "answer": "is mentioned",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukira",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاذْكُرُوا",
        "answer": "So mention",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "fa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالْبُدْنَ جَعَلْنَاهَا لَكُمْ مِنْ شَعَائِرِ اللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ فَاذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا صَوَافَّ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُذْكَرُ",
        "answer": "is mentioned",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yudh'karu",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَاتٌ وَمَسَاجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا اسْمُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُذْهِبَنَّ",
        "answer": "will remove",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yudh'hibanna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذْهَبَ",
        "waznEnglish": "to remove, to take away",
        "waznTlit": "adhhaba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَهَبٍ",
        "answer": "gold",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَب",
        "waznEnglish": "took away",
        "waznTlit": "dhahab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذْهَلُ",
        "answer": "will forget",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 517,
        "tlit": "tadhhalu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ",
        "rootWord": "ذ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ه ل",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "dhāl hā lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "wadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا فِيهَا وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُذِيقُهُ",
        "answer": "and We will make him taste",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "wanudhīquhu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَهُ فِي الدُّنْيَا خِزْيٌ وَنُذِيقُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُذِقْهُ",
        "answer": "We will make him taste",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "nudhiq'hu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍ بِظُلْمٍ نُذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُءُوسِهِمُ",
        "answer": "their heads",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "ruūsihimu",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يُصَبُّ مِنْ فَوْقِ رُءُوسِهِمُ الْحَمِيمُ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَرَءُوفٌ",
        "answer": "(is) Full of Kindness",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "laraūfun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِالنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءُوف",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "raūf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَوْنَهَا",
        "answer": "you will see it",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarawnahā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "and you will see",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتَرَى النَّاسَ سُكَارَىٰ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَى",
        "answer": "And you see",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 56,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ وَالْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ السَّاعَةِ شَيْءٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "521",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذَانِ خَصْمَانِ اخْتَصَمُوا فِي رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "522",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ حُرُمَاتِ اللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "523",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ يَوْمًا عِنْدَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "526",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "527",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَبَتْ",
        "answer": "and it swells",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "warabat",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 64,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبَتْ",
        "waznEnglish": "to increase, to swell",
        "waznTlit": "rabat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجْسَ",
        "answer": "the abomination",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 535,
        "tlit": "l-rij'sa",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَاجْتَنِبُوا الرِّجْسَ مِنَ الْأَوْثَانِ وَاجْتَنِبُوا قَوْلَ الزُّورِ",
        "rootWord": "ر ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ج س",
        "waznEnglish": "(are an) abomination",
        "waznTlit": "rā jīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿu",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "(on) foot",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَذِّنْ فِي النَّاسِ بِالْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْحَامِ",
        "answer": "the wombs",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-arḥāmi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "277",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِالنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرَدُّ",
        "answer": "is returned",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "yuraddu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 46,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْذَلِ",
        "answer": "the most abject",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 551,
        "tlit": "ardhali",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 48,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر ذ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ذ ل",
        "waznEnglish": "(are) the lowest of us",
        "waznTlit": "rā dhāl lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقَهُمْ",
        "answer": "He has provided them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqahum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقَهُمْ",
        "answer": "He (has) provided them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqahum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَالْمُقِيمِي الصَّلَاةِ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَرْزُقَنَّهُمُ",
        "answer": "surely, Allah will provide them",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "layarzuqannahumu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرِزْقٌ",
        "answer": "and a provision",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wariz'qun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِزْقًا",
        "answer": "a provision",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qan",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّازِقِينَ",
        "answer": "(of) the Providers",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-rāziqīna",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ خَيْرُ الرَّازِقِينَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰزِقِين",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "rāziqīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٍ",
        "answer": "Messenger",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلًا",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulan",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولُ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ وَفِي هَٰذَا لِيَكُونَ الرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضَعَتْ",
        "answer": "she was nursing",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "arḍaʿat",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْضَعَتْ",
        "waznEnglish": "to nurse, to suckle",
        "waznTlit": "arḍaʿat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُرْضِعَةٍ",
        "answer": "nursing mother",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 560,
        "tlit": "mur'ḍiʿatin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ",
        "rootWord": "ر ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْضِعَة",
        "waznEnglish": "shall suckle",
        "waznTlit": "mur'ḍiʿat",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْضَوْنَهُ",
        "answer": "they will be pleased (with) it",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "yarḍawnahu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَيُدْخِلَنَّهُمْ مُدْخَلًا يَرْضَوْنَهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ارْكَعُوا",
        "answer": "Bow",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 585,
        "tlit": "ir'kaʿū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ر ك ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْكَعُ",
        "waznEnglish": "to bow",
        "waznTlit": "yarkaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالرُّكَّعِ",
        "answer": "and those who bow",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 585,
        "tlit": "wal-rukaʿi",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَطَهِّرْ بَيْتِيَ لِلطَّائِفِينَ وَالْقَائِمِينَ وَالرُّكَّعِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "ر ك ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَاكِع",
        "waznEnglish": "and bow down",
        "waznTlit": "rākiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيحُ",
        "answer": "the wind",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-rīḥu",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ أَوْ تَهْوِي بِهِ الرِّيحُ فِي مَكَانٍ سَحِيقٍ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَأَنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يُرِيدُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَادُوا",
        "answer": "they want",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arādū",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِدْ",
        "answer": "intends",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurid",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍ بِظُلْمٍ نُذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَيْبٍ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "raybin",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنْ كُنْتُمْ فِي رَيْبٍ مِنَ الْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ اللَّهَ يَبْعَثُ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِنْ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ أَقَامُوا الصَّلَاةَ وَآتَوُا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَلْزَلَةَ",
        "answer": "(the) convulsion",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 625,
        "tlit": "zalzalata",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ السَّاعَةِ شَيْءٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ز ل ز ل",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "زَلْزَلَة",
        "waznEnglish": "and they were shaken",
        "waznTlit": "zalzalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَوْجٍ",
        "answer": "kind",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjin",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 68,
        "arabicAyah": " اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنْبَتَتْ مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزُّورِ",
        "answer": "false",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 640,
        "tlit": "l-zūri",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَاجْتَنِبُوا الرِّجْسَ مِنَ الْأَوْثَانِ وَاجْتَنِبُوا قَوْلَ الزُّورِ",
        "rootWord": "ز و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُّور",
        "waznEnglish": "you visit",
        "waznTlit": "zūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَزَالُ",
        "answer": "will cease",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 645,
        "tlit": "yazālu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ز ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَت",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zālat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسَبَبٍ",
        "answer": "a rope",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 649,
        "tlit": "bisababin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "س ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَب",
        "waznEnglish": "insult",
        "waznTlit": "sabab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثَانِيَ عِطْفِهِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْجُدُ",
        "answer": "prostrates",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "yasjudu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْجُدُوا",
        "answer": "and prostrate",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "wa-us'judū",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّجُودِ",
        "answer": "(and) those who prostrate",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-sujūdi",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَطَهِّرْ بَيْتِيَ لِلطَّائِفِينَ وَالْقَائِمِينَ وَالرُّكَّعِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّجُود",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sujūd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمَسْجِدِ",
        "answer": "and Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "wal-masjidi",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَسَاجِدُ",
        "answer": "and masajid ",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "wamasājidu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَاتٌ وَمَسَاجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا اسْمُ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَحِيقٍ",
        "answer": "far off",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 667,
        "tlit": "saḥīqin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ أَوْ تَهْوِي بِهِ الرِّيحُ فِي مَكَانٍ سَحِيقٍ",
        "rootWord": "س ح ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحِيق",
        "waznEnglish": "so away with",
        "waznTlit": "saḥīq",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَخَّرْنَاهَا",
        "answer": "We have subjected them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakharnāhā",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَاهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَخَّرَهَا",
        "answer": "He subjected them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakharahā",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا اللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَاكُمْ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَخَّرَ",
        "answer": "(has) subjected",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhara",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْطُونَ",
        "answer": "attack",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 689,
        "tlit": "yasṭūna",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِالَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "س ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ط و",
        "waznEnglish": "to attack",
        "waznTlit": "sīn ṭā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّعِيرِ",
        "answer": "(of) the Blaze",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "l-saʿīri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُ مَنْ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُ يُضِلُّهُ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَعَوْا",
        "answer": "strove",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "saʿaw",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُكَارَىٰ",
        "answer": "intoxicated",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 707,
        "tlit": "sukārā",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَتَرَى النَّاسَ سُكَارَىٰ",
        "rootWord": "س ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُكَٰرَىٰ",
        "waznEnglish": "have been dazzled",
        "waznTlit": "sukārā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسُكَارَىٰ",
        "answer": "(are) intoxicated",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 707,
        "tlit": "bisukārā",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا هُمْ بِسُكَارَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ اللَّهِ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "س ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُكَٰرَىٰ",
        "waznEnglish": "have been dazzled",
        "waznTlit": "sukārā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْلُبْهُمُ",
        "answer": "snatched away from them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 709,
        "tlit": "yaslub'humu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْلُبْهُمُ الذُّبَابُ شَيْئًا لَا يَسْتَنْقِذُوهُ مِنْهُ",
        "rootWord": "س ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل ب",
        "waznEnglish": "to snatch away",
        "waznTlit": "sīn lām bā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "any authority",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْلِمُوا",
        "answer": "submit",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslimū",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَلَهُ أَسْلِمُوا وَبَشِّرِ الْمُخْبِتِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْلِمِينَ",
        "answer": "Muslims",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "l-mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ وَفِي هَٰذَا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Proper noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "(to) hear",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَا أَوْ آذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَمِعُوا",
        "answer": "so listen",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "fa-is'tamiʿū",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَاسْتَمِعُوا لَهُ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمَّاكُمُ",
        "answer": "named you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "sammākumu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ وَفِي هَٰذَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَّىٰ",
        "waznEnglish": "to name",
        "waznTlit": "sammā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمَ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "is'ma",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيَشْهَدُوا مَنَافِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمَ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "is'ma",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمَ",
        "answer": "(the) name",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "is'ma",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا صَوَافَّ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْمُ",
        "answer": "(the) name of Allah",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'mu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَاتٌ وَمَسَاجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا اسْمُ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ السَّمَاءِ فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءَ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāa",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيُمْسِكُ السَّمَاءَ أَنْ تَقَعَ عَلَى الْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَةٍ",
        "answer": "year(s)",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sanatin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ يَوْمًا عِنْدَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَنَة",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sanat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسَاوِرَ",
        "answer": "bracelets",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "asāwira",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَاوِر",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "asāwir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "(of) the Hour",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ السَّاعَةِ شَيْءٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةَ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿata",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ اللَّهَ يَبْعَثُ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءً",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāan",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلْنَاهُ لِلنَّاسِ سَوَاءً الْعَاكِفُ فِيهِ وَالْبَادِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرُوا",
        "answer": "they traveled",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "yasīrū",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَا",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارَ",
        "waznEnglish": "to travel",
        "waznTlit": "sāra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّجَرُ",
        "answer": "and the trees",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "wal-shajaru",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ وَالنُّجُومُ وَالْجِبَالُ وَالشَّجَرُ وَالدَّوَابُّ وَكَثِيرٌ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَر",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشُدَّكُمْ",
        "answer": "[your] maturity",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashuddakum",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا ثُمَّ لِتَبْلُغُوا أَشُدَّكُمْ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشُدّ",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "ashudd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٌ",
        "answer": "(will be) severe",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَتَرَى النَّاسَ سُكَارَىٰ وَمَا هُمْ بِسُكَارَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ اللَّهِ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِشَرٍّ",
        "answer": "of worse",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "bisharrin",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَفَأُنَبِّئُكُمْ بِشَرٍّ مِنْ ذَٰلِكُمُ النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكُوا",
        "answer": "(are) polytheists",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashrakū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ وَالْمَجُوسَ وَالَّذِينَ أَشْرَكُوا إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكْ",
        "answer": "associate",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rik",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَاهِيمَ مَكَانَ الْبَيْتِ أَنْ لَا تُشْرِكْ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكْ",
        "answer": "associates partners",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rik",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ السَّمَاءِ فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُشْرِكِينَ",
        "answer": "associating partners",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " حُنَفَاءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَيَنْسَخُ اللَّهُ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan throws",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْطَانٍ",
        "answer": "devil",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "shayṭānin",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ مَرِيدٍ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَعَائِرَ",
        "answer": "(the) Symbols",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "shaʿāira",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ شَعَائِرَ اللَّهِ فَإِنَّهَا مِنْ تَقْوَى الْقُلُوبِ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَعَآئِر",
        "waznEnglish": "they realize (it)",
        "waznTlit": "shaʿāir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَعَائِرِ",
        "answer": "(the) Symbols",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "shaʿāiri",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالْبُدْنَ جَعَلْنَاهَا لَكُمْ مِنْ شَعَائِرِ اللَّهِ لَكُمْ فِيهَا خَيْرٌ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَعَآئِر",
        "waznEnglish": "they realize (it)",
        "waznTlit": "shaʿāir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِقَاقٍ",
        "answer": "schism",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "shiqāqin",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَفِي شِقَاقٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِقَاق",
        "waznEnglish": "make it difficult",
        "waznTlit": "shiqāq",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "be grateful",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَخَّرْنَاهَا لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّمْسُ",
        "answer": "and the sun",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "wal-shamsu",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَشْهَدُوا",
        "answer": "That they may witness",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "liyashhadū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَشْهَدُوا مَنَافِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءَ",
        "answer": "witnesses",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāa",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " لِيَكُونَ الرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا شُهَدَاءَ عَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدٌ",
        "answer": "(is) a Witness",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdun",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "a witness",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ وَفِي هَٰذَا لِيَكُونَ الرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا شُهَدَاءَ عَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهِنِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُكْرِمٍ إِنَّ اللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "(is) a thing",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ السَّاعَةِ شَيْءٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 55,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُتَوَفَّىٰ وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّهُ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَاهِيمَ مَكَانَ الْبَيْتِ أَنْ لَا تُشْرِكْ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْلُبْهُمُ الذُّبَابُ شَيْئًا لَا يَسْتَنْقِذُوهُ مِنْهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَشِيدٍ",
        "answer": "lofty",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 813,
        "tlit": "mashīdin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَشِيدٍ",
        "rootWord": "ش ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشِيد",
        "waznEnglish": "lofty",
        "waznTlit": "mashīd",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالصَّابِئِينَ",
        "answer": "and the Sabians",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 815,
        "tlit": "wal-ṣābiīna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ وَالْمَجُوسَ وَالَّذِينَ أَشْرَكُوا إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ص ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ب أ",
        "waznEnglish": "and the Sabians ",
        "waznTlit": "ṣād bā hamza",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصَبُّ",
        "answer": "Will be poured",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 816,
        "tlit": "yuṣabbu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ يُصَبُّ مِنْ فَوْقِ رُءُوسِهِمُ الْحَمِيمُ",
        "rootWord": "ص ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَّ",
        "waznEnglish": "to pour",
        "waznTlit": "ṣabba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتُصْبِحُ",
        "answer": "then becomes",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fatuṣ'biḥu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالصَّابِرِينَ",
        "answer": "and those who are patient",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wal-ṣābirīna",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَابِر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣābir",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْحَابُ",
        "answer": "And the inhabitants",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "wa-aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَصْحَابُ مَدْيَنَ وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَصُدُّونَ",
        "answer": "and hinder",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "wayaṣuddūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّدُورِ",
        "answer": "the breasts",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "l-ṣudūri",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى الْأَبْصَارُ وَلَٰكِنْ تَعْمَى الْقُلُوبُ الَّتِي فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطِ",
        "answer": "(the) path",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭi",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَى الطَّيِّبِ مِنَ الْقَوْلِ وَهُدُوا إِلَىٰ صِرَاطِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a Path",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهَادِ الَّذِينَ آمَنُوا إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَوَافَّ",
        "answer": "(when) lined up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣawāffa",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَيْهَا صَوَافَّ",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَوَآفّ",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣawāff",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْطَفِي",
        "answer": "chooses",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "yaṣṭafī",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the righteous deeds",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "the righteous deeds",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds ",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةِ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalati",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ وَالْمُقِيمِي الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَلَوَاتٌ",
        "answer": "and synagogues",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "waṣalawātun",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ وَصَلَوَاتٌ وَمَسَاجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا اسْمُ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِنْ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ أَقَامُوا الصَّلَاةَ وَآتَوُا الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَوَامِعُ",
        "answer": "monasteries",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 861,
        "tlit": "ṣawāmiʿu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ",
        "rootWord": "ص م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص م ع",
        "waznEnglish": "monasteries",
        "waznTlit": "ṣād mīm ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُصْهَرُ",
        "answer": "Will be melted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 866,
        "tlit": "yuṣ'haru",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُصْهَرُ بِهِ مَا فِي بُطُونِهِمْ وَالْجُلُودُ",
        "rootWord": "ص ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُصْهَرُ",
        "waznEnglish": "to melt",
        "waznTlit": "yuṣ'haru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَهُ",
        "answer": "befalls him",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābahu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَعْبُدُ اللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ فَإِنْ أَصَابَهُ خَيْرٌ اطْمَأَنَّ بِهِ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَتْهُ",
        "answer": "befalls him",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābathu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ انْقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِ خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَابَهُمْ",
        "answer": "has afflicted them",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣābahum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the destination",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا وَإِلَيَّ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the destination",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُرِبَ",
        "answer": "Is set forth",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "ḍuriba",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَاسْتَمِعُوا لَهُ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضُرُّهُ",
        "answer": "harms him",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "yaḍurruhu",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُ وَمَا لَا يَنْفَعُهُ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَضُرَّ",
        "waznEnglish": "to harm",
        "waznTlit": "yaḍurra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرُّهُ",
        "answer": "his harm",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarruhu",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَدْعُو لَمَنْ ضَرُّهُ أَقْرَبُ مِنْ نَفْعِهِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَعُفَ",
        "answer": "So weak",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍaʿufa",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ضَعُفَ الطَّالِبُ وَالْمَطْلُوبُ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَعُفَ",
        "waznEnglish": "to weaken",
        "waznTlit": "ḍaʿufa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضِلُّهُ",
        "answer": "will misguide him",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍilluhu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُ مَنْ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُ يُضِلُّهُ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُضِلَّ",
        "answer": "to mislead",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "liyuḍilla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثَانِيَ عِطْفِهِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّلَالُ",
        "answer": "(is) the straying",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍalālu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ هُوَ الضَّلَالُ الْبَعِيدُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَامِرٍ",
        "answer": "lean camel",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 892,
        "tlit": "ḍāmirin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَذِّنْ فِي النَّاسِ بِالْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ",
        "rootWord": "ض م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض م ر",
        "waznEnglish": "lean camel",
        "waznTlit": "ḍād mīm rā",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطْعِمُوا",
        "answer": "and feed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "wa-aṭʿimū",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْبَائِسَ الْفَقِيرَ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَطْعِمُوا",
        "answer": "and feed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "wa-aṭʿimū",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْقَانِعَ وَالْمُعْتَرَّ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِفْلًا",
        "answer": "(as) a child",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 917,
        "tlit": "ṭif'lan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ نُخْرِجُكُمْ طِفْلًا",
        "rootWord": "ط ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف ل",
        "waznEnglish": "(as) a child",
        "waznTlit": "ṭā fā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّالِبُ",
        "answer": "(are) the seeker",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 918,
        "tlit": "l-ṭālibu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَنْقِذُوهُ مِنْهُ ضَعُفَ الطَّالِبُ",
        "rootWord": "ط ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَّالِب",
        "waznEnglish": "seeking it",
        "waznTlit": "ṭālib",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمَطْلُوبُ",
        "answer": "and the one who is sought",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 918,
        "tlit": "wal-maṭlūbu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَالْمَطْلُوبُ",
        "rootWord": "ط ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَطْلُوب",
        "waznEnglish": "seeking it",
        "waznTlit": "maṭlūb",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اطْمَأَنَّ",
        "answer": "he is content",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "iṭ'ma-anna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِنْ أَصَابَهُ خَيْرٌ اطْمَأَنَّ بِهِ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطْمَأَنَّ",
        "waznEnglish": "to be satisfied, to be secure, to be content",
        "waznTlit": "iṭ'ma-anna",
        "waznType": "Verb (form XII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَهِّرْ",
        "answer": "and purify",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "waṭahhir",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَطَهِّرْ بَيْتِيَ لِلطَّائِفِينَ وَالْقَائِمِينَ وَالرُّكَّعِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَهَّرَ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "ṭahhara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلْيَطَّوَّفُوا",
        "answer": "and circumambulate",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "walyaṭṭawwafū",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلْيُوفُوا نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا بِالْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطَّوَّفَ",
        "waznEnglish": "to walk, to circumambulate",
        "waznTlit": "yaṭṭawwafa",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلطَّائِفِينَ",
        "answer": "for those who circumambulate",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "lilṭṭāifīna",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَطَهِّرْ بَيْتِيَ لِلطَّائِفِينَ وَالْقَائِمِينَ وَالرُّكَّعِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِف",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibi",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَى الطَّيِّبِ مِنَ الْقَوْلِ وَهُدُوا إِلَىٰ صِرَاطِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيْرُ",
        "answer": "the birds",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "l-ṭayru",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُشْرِكْ بِاللَّهِ فَكَأَنَّمَا خَرَّ مِنَ السَّمَاءِ فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلِمُوا",
        "answer": "were wronged",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulimū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَاتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِظَلَّامٍ",
        "answer": "unjust",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓallāmin",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّٰم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓallām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِظُلْمٍ",
        "answer": "(or) wrongdoing",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "biẓul'min",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍ بِظُلْمٍ نُذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ لَفِي شِقَاقٍ بَعِيدٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلظَّالِمِينَ",
        "answer": "(will be) for the wrongdoers",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "lilẓẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا لَيْسَ لَهُمْ بِهِ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمَةٌ",
        "answer": "was doing wrong",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimatun",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِمَة",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālimat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمَةٌ",
        "answer": "(was) doing wrong",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimatun",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِمَة",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālimat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظُنُّ",
        "answer": "thinks",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "yaẓunnu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَظُنُّ أَنْ لَنْ يَنْصُرَهُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "worships",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَعْبُدُ اللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَعْبُدُونَ",
        "answer": "And they worship",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "wayaʿbudūna",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاعْبُدُوا",
        "answer": "and worship",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "wa-uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْعَبِيدِ",
        "answer": "to His slaves",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "lil'ʿabīdi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَتِيقِ",
        "answer": "[the] Ancient",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 954,
        "tlit": "l-ʿatīqi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلْيُوفُوا نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا بِالْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ع ت ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ت ق",
        "waznEnglish": "[the] Ancient",
        "waznTlit": "ʿayn tā qāf",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَتِيقِ",
        "answer": "the Ancient",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 954,
        "tlit": "l-ʿatīqi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ع ت ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ت ق",
        "waznEnglish": "[the] Ancient",
        "waznTlit": "ʿayn tā qāf",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعَاجِزِينَ",
        "answer": "(to) cause failure",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "muʿājizīna",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ سَعَوْا فِي آيَاتِنَا مُعَاجِزِينَ أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَحِيمِ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَٰجِزِين",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿājizīn",
        "waznType": "Active participle (form III)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
        "answer": "And they ask you to hasten",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "wayastaʿjilūnaka",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَنْ يُخْلِفَ اللَّهُ وَعْدَهُ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعُدُّونَ",
        "answer": "you count",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "taʿuddūna",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ يَوْمًا عِنْدَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "ʿadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَا هُمْ بِسُكَارَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ اللَّهِ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُ مَنْ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُ يُضِلُّهُ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَهُ فِي الدُّنْيَا خِزْيٌ وَنُذِيقُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَكَثِيرٌ مِنَ النَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أُعِيدُوا فِيهَا وَذُوقُوا عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٍ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍ بِظُلْمٍ نُذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "bil-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَنْ يُخْلِفَ اللَّهُ وَعْدَهُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابُ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(will be) a punishment",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُعْتَرَّ",
        "answer": "and the needy who ask",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 973,
        "tlit": "wal-muʿ'tara",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْقَانِعَ وَالْمُعْتَرَّ",
        "rootWord": "ع ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْتَرّ",
        "waznEnglish": "and the needy who ask",
        "waznTlit": "muʿ'tarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُرُوشِهَا",
        "answer": "its roofs",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "ʿurūshihā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهِيَ ظَالِمَةٌ فَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْرِفُ",
        "answer": "you will recognize",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "taʿrifu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "the right",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَمَرُوا بِالْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَلَيَنْصُرَنَّ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزٌ",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَشِيرُ",
        "answer": "friend",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "l-ʿashīru",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَبِئْسَ الْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ الْعَشِيرُ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشِير",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاعْتَصِمُوا",
        "answer": "and hold fast",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "wa-iʿ'taṣimū",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱعْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to hold fast",
        "waznTlit": "iʿ'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِطْفِهِ",
        "answer": "his neck",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1002,
        "tlit": "ʿiṭ'fihi",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثَانِيَ عِطْفِهِ لِيُضِلَّ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ط ف",
        "waznEnglish": "his neck",
        "waznTlit": "ʿayn ṭā fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعَطَّلَةٍ",
        "answer": "abandoned",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1003,
        "tlit": "muʿaṭṭalatin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَشِيدٍ",
        "rootWord": "ع ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعَطَّلَة",
        "waznEnglish": "(are) left untended",
        "waznTlit": "muʿaṭṭalat",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَظِّمْ",
        "answer": "honors",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "yuʿaẓẓim",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ حُرُمَاتِ اللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعَظِّمْ",
        "waznEnglish": "to honor",
        "waznTlit": "yuʿaẓẓim",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَظِّمْ",
        "answer": "honors",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "yuʿaẓẓim",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ شَعَائِرَ اللَّهِ فَإِنَّهَا مِنْ تَقْوَى الْقُلُوبِ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعَظِّمْ",
        "waznEnglish": "to honor",
        "waznTlit": "yuʿaẓẓim",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ السَّاعَةِ شَيْءٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَفُوٌّ",
        "answer": "(is) surely Oft-Pardoning",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "laʿafuwwun",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفُوّ",
        "waznEnglish": "We forgave",
        "waznTlit": "ʿafuww",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقَبَ",
        "answer": "has retaliated",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqaba",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِ ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقَبَ",
        "waznEnglish": "to retaliate",
        "waznTlit": "ʿāqaba",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُوقِبَ",
        "answer": "he was made to suffer",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿūqiba",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِ ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقَبَ",
        "waznEnglish": "to retaliate",
        "waznTlit": "ʿāqaba",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(is the) end",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَمَرُوا بِالْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا عَنِ الْمُنْكَرِ وَلِلَّهِ عَاقِبَةُ الْأُمُورِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "(to) reason",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَقِيمٍ",
        "answer": "barren",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1013,
        "tlit": "ʿaqīmin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
        "rootWord": "ع ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق م",
        "waznEnglish": "barren",
        "waznTlit": "ʿayn qāf mīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَاكِفُ",
        "answer": "(are) the resident",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1014,
        "tlit": "l-ʿākifu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ الَّذِي جَعَلْنَاهُ لِلنَّاسِ سَوَاءً الْعَاكِفُ فِيهِ وَالْبَادِ",
        "rootWord": "ع ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاكِف",
        "waznEnglish": "devoted",
        "waznTlit": "ʿākif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلَقَةٍ",
        "answer": "a clinging substance",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1015,
        "tlit": "ʿalaqatin",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ",
        "rootWord": "ع ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَقَة",
        "waznEnglish": "a clinging substance",
        "waznTlit": "ʿalaqat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمَ",
        "answer": "he knows",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 51,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيَعْلَمَ",
        "answer": "And that may know",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "waliyaʿlama",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمْ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlam",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَادَلُوكَ فَقُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "having known",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 54,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِلْمَ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'ma",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِيَعْلَمَ الَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ أَنَّهُ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ فَيُؤْمِنُوا بِهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا وَمَا لَيْسَ لَهُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "717",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَلِيمٌ",
        "answer": "surely, (is) All-Knowing",
        "pcklId": "799",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "laʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَيُدْخِلَنَّهُمْ مُدْخَلًا يَرْضَوْنَهُ وَإِنَّ اللَّهَ لَعَلِيمٌ حَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْلُومَاتٍ",
        "answer": "known",
        "pcklId": "823",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "maʿlūmātin",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيَشْهَدُوا مَنَافِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْلُومَٰت",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "maʿlūmāt",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيُّ",
        "answer": "(is) the Most High",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-ʿaliyu",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ مَا يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ هُوَ الْبَاطِلُ وَأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيّ",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "ʿaliyy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُمُرِ",
        "answer": "age",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "l-ʿumuri",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 49,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ لِكَيْلَا يَعْلَمَ مِنْ بَعْدِ عِلْمٍ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُمُر",
        "waznEnglish": "they maintain",
        "waznTlit": "ʿumur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِيقٍ",
        "answer": "distant",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1021,
        "tlit": "ʿamīqin",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَأْتِينَ مِنْ كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
        "rootWord": "ع م ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع م ق",
        "waznEnglish": "distant",
        "waznTlit": "ʿayn mīm qāf",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَادَلُوكَ فَقُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَى",
        "answer": "(are) blinded",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "taʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى الْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِىَ",
        "waznEnglish": "to be blind",
        "waznTlit": "ʿamiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَى",
        "answer": "(are) blinded",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "taʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ تَعْمَى الْقُلُوبُ الَّتِي فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِىَ",
        "waznEnglish": "to be blind",
        "waznTlit": "ʿamiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ حُرُمَاتِ اللَّهِ فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ عِنْدَ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ يَوْمًا عِنْدَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُعِيدُوا",
        "answer": "they will be returned",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "uʿīdū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَادٌ",
        "answer": "and Aad",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "waʿādun",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِ ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ إِنَّ اللَّهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(is) forgiveness",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَمٍّ",
        "answer": "anguish",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "ghammin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمّ",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) Free of need",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَإِنَّ اللَّهَ لَهُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ مَرِيدٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَيْرِ",
        "answer": "and unformed",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "waghayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ثُمَّ مِنْ مُضْغَةٍ مُخَلَّقَةٍ وَغَيْرِ مُخَلَّقَةٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " حُنَفَاءَ لِلَّهِ غَيْرَ مُشْرِكِينَ بِهِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغِيظُ",
        "answer": "enrages",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "yaghīẓu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَغِيظُ",
        "waznEnglish": "to anger, to enrage",
        "waznTlit": "yaghīẓu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَةٌ",
        "answer": "a trial",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natun",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ انْقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِ خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَةً",
        "answer": "a trial",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natan",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجٍّ",
        "answer": "mountain highway",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1107,
        "tlit": "fajjin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ يَأْتِينَ مِنْ كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
        "rootWord": "ف ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف ج ج",
        "waznEnglish": "broad passes",
        "waznTlit": "fā jīm jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْصِلُ",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "yafṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَلَ",
        "waznEnglish": "to set out, to depart, to judge",
        "waznTlit": "faṣala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْعَلُ مَا يُرِيدُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalu",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهِنِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُكْرِمٍ إِنَّ اللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَافْعَلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "wa-if'ʿalū",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ارْكَعُوا وَاسْجُدُوا وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ وَافْعَلُوا الْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَقِيرَ",
        "answer": "the poor",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "l-faqīra",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْبَائِسَ الْفَقِيرَ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُونَ",
        "answer": "be successful",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاعْبُدُوا رَبَّكُمْ وَافْعَلُوا الْخَيْرَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْفُلْكَ",
        "answer": "and the ships",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "wal-ful'ka",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ سَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي الْأَرْضِ وَالْفُلْكَ تَجْرِي فِي الْبَحْرِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقِ",
        "answer": "over",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqi",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ يُصَبُّ مِنْ فَوْقِ رُءُوسِهِمُ الْحَمِيمُ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُبُورِ",
        "answer": "the graves",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1171,
        "tlit": "l-qubūri",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ السَّاعَةَ آتِيَةٌ لَا رَيْبَ فِيهَا وَأَنَّ اللَّهَ يَبْعَثُ مَنْ فِي الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ق ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْر",
        "waznEnglish": "and provides a grave for him",
        "waznTlit": "qabr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ وَفِي هَٰذَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُتِلُوا",
        "answer": "were killed",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qutilū",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقَاتَلُونَ",
        "answer": "are being fought",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātalūna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَاتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَرُوا",
        "answer": "they (have) estimated",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadarū",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدْرِهِ",
        "answer": "[His] estimation",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadrihi",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدْر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنَّهُ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقَدِيرٌ",
        "answer": "(is) surely Able",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "laqadīrun",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أُذِنَ لِلَّذِينَ يُقَاتَلُونَ بِأَنَّهُمْ ظُلِمُوا وَإِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّمَتْ",
        "answer": "have sent forth",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamat",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْرَبُ",
        "answer": "(is) closer",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "aqrabu",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَدْعُو لَمَنْ ضَرُّهُ أَقْرَبُ مِنْ نَفْعِهِ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "aqrab",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُقِرُّ",
        "answer": "And We cause to remain",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "wanuqirru",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَنُقِرُّ فِي الْأَرْحَامِ مَا نَشَاءُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْرَرْ",
        "waznEnglish": "to ratify, to affirm",
        "waznTlit": "aqrar",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a township",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a township",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَاسِيَةِ",
        "answer": "and (are) hardened",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1202,
        "tlit": "wal-qāsiyati",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ وَالْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰسِيَة",
        "waznEnglish": "hardened",
        "waznTlit": "qāsiyat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَصْرٍ",
        "answer": "and castle",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1205,
        "tlit": "waqaṣrin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَبِئْرٍ مُعَطَّلَةٍ وَقَصْرٍ مَشِيدٍ",
        "rootWord": "ق ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصْر",
        "waznEnglish": "you shorten",
        "waznTlit": "qaṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لْيَقْضُوا",
        "answer": "let them end",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "l'yaqḍū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْضُوا تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا نُذُورَهُمْ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لْيَقْطَعْ",
        "answer": "let him cut off",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "l'yaqṭaʿ",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُطِّعَتْ",
        "answer": "will be cut out",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "quṭṭiʿat",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ كَفَرُوا قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْقَلَبَ",
        "answer": "he turns",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "inqalaba",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ انْقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِ خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُلُوبِ",
        "answer": "(of) the hearts",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "l-qulūbi",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ شَعَائِرَ اللَّهِ فَإِنَّهَا مِنْ تَقْوَى الْقُلُوبِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبٌ",
        "answer": "hearts",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbun",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُلُوبُ",
        "answer": "the hearts",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "l-qulūbu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَإِنَّهَا لَا تَعْمَى الْأَبْصَارُ وَلَٰكِنْ تَعْمَى الْقُلُوبُ الَّتِي فِي الصُّدُورِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالْقَاسِيَةِ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَيُؤْمِنُوا بِهِ فَتُخْبِتَ لَهُ قُلُوبُهُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرُ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamaru",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يَسْجُدُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَمَنْ فِي الْأَرْضِ وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَقَامِعُ",
        "answer": "(are) hooked rods",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1232,
        "tlit": "maqāmiʿu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ مَقَامِعُ مِنْ حَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ع",
        "waznEnglish": "(are) hooked rods",
        "waznTlit": "qāf mīm ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَانِعَ",
        "answer": "the needy who do not ask",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1237,
        "tlit": "l-qāniʿa",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا مِنْهَا وَأَطْعِمُوا الْقَانِعَ وَالْمُعْتَرَّ",
        "rootWord": "ق ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَانِع",
        "waznEnglish": "raised up",
        "waznTlit": "qāniʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "982",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ أُخْرِجُوا مِنْ دِيَارِهِمْ بِغَيْرِ حَقٍّ إِلَّا أَنْ يَقُولُوا رَبُّنَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "983",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا أَنَا لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقُلِ",
        "answer": "then say",
        "pcklId": "984",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faquli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ جَادَلُوكَ فَقُلِ اللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "985",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُمْ بِشَرٍّ مِنْ ذَٰلِكُمُ النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "the speech",
        "pcklId": "1673",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَى الطَّيِّبِ مِنَ الْقَوْلِ وَهُدُوا إِلَىٰ صِرَاطِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلَ",
        "answer": "(the) word",
        "pcklId": "1674",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَاجْتَنِبُوا الرِّجْسَ مِنَ الْأَوْثَانِ وَاجْتَنِبُوا قَوْلَ الزُّورِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقَامُوا",
        "answer": "they establish",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "aqāmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِنْ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ أَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَقِيمُوا",
        "answer": "So establish",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "fa-aqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمُ",
        "answer": "And (the) people",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَوْمُ إِبْرَاهِيمَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمُ",
        "answer": "and (the) people",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَوْمُ لُوطٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) Resurrection",
        "pcklId": "528",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَنُذِيقُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "529",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "530",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَائِمِينَ",
        "answer": "and those who stand",
        "pcklId": "593",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wal-qāimīna",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَطَهِّرْ بَيْتِيَ لِلطَّائِفِينَ وَالْقَائِمِينَ وَالرُّكَّعِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُقِيمِي",
        "answer": "and those who establish",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wal-muqīmī",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ وَالْمُقِيمِي الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "muqīm",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهَادِ الَّذِينَ آمَنُوا إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقَوِيٌّ",
        "answer": "(is) surely All-Strong",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "laqawiyyun",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَلَيَنْصُرَنَّ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَقَوِيٌّ",
        "answer": "(is) surely All-Strong",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "laqawiyyun",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا قَدَرُوا اللَّهَ حَقَّ قَدْرِهِ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوِىّ",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "qawiīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُكَبِّرُوا",
        "answer": "so that you may magnify",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "litukabbirū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا اللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَاكُمْ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِّرْ",
        "waznEnglish": "to magnify",
        "waznTlit": "kabbir",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَبِيرُ",
        "answer": "the Most Great",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kabīru",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْعَلِيُّ الْكَبِيرُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُتِبَ",
        "answer": "It has been decreed",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kutiba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُ مَنْ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُ يُضِلُّهُ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Book",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٍ",
        "answer": "a Record",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ إِنَّ ذَٰلِكَ فِي كِتَابٍ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَثِيرٌ",
        "answer": "and many",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wakathīrun",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ وَالنُّجُومُ وَالْجِبَالُ وَالشَّجَرُ وَالدَّوَابُّ وَكَثِيرٌ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَثِيرٌ",
        "answer": "But many ",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "wakathīrun",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَسَاجِدُ يُذْكَرُ فِيهَا اسْمُ اللَّهِ كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَذِّبُوكَ",
        "answer": "they deny you",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "yukadhibūka",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَتْ",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabat",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يُكَذِّبُوكَ فَقَدْ كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَثَمُودُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُذِّبَ",
        "answer": "And Musa was denied",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakudhiba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكُذِّبَ مُوسَىٰ فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَذَّبُوا",
        "answer": "and denied",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "wakadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُكْرِمٍ",
        "answer": "bestower of honor",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "muk'rimin",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهِنِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُكْرِمٍ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكْرِم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "muk'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ كَفَرُوا قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا وَيَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفُورٍ",
        "answer": "ungrateful",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafūrin",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدَافِعُ عَنِ الَّذِينَ آمَنُوا إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَكَفُورٌ",
        "answer": "(is) surely ungrateful",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lakafūrun",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ إِنَّ الْإِنْسَانَ لَكَفُورٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفُور",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "to the disbelievers",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ مَرِيدٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 67,
        "arabicAyah": " اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنْبَتَتْ مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّهُ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَأَنَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَذِّنْ فِي النَّاسِ بِالْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَأْتِينَ مِنْ كُلِّ فَجٍّ عَمِيقٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِكُلِّ",
        "answer": "And for every",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "walikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُحِبُّ كُلَّ خَوَّانٍ كَفُورٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "For every",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "Every time",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا مِنْ غَمٍّ أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكَادُونَ",
        "answer": "They almost",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakādūna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَكَادُونَ يَسْطُونَ بِالَّذِينَ يَتْلُونَ عَلَيْهِمْ آيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "780",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ فِي رَيْبٍ مِنَ الْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "[is]",
        "pcklId": "781",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَظُنُّ أَنْ لَنْ يَنْصُرَهُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "782",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَكُونَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "783",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَسِيرُوا فِي الْأَرْضِ فَتَكُونَ لَهُمْ قُلُوبٌ يَعْقِلُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "784",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَكُونَ",
        "answer": "that may be",
        "pcklId": "785",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "liyakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لِيَكُونَ الرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا شُهَدَاءَ عَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَكُونُوا",
        "answer": "and you may be",
        "pcklId": "786",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "watakūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " لِيَكُونَ الرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا شُهَدَاءَ عَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانَ",
        "answer": "(the) site",
        "pcklId": "1372",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ بَوَّأْنَا لِإِبْرَاهِيمَ مَكَانَ الْبَيْتِ أَنْ لَا تُشْرِكْ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانٍ",
        "answer": "a place",
        "pcklId": "1373",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānin",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَوْ تَهْوِي بِهِ الرِّيحُ فِي مَكَانٍ سَحِيقٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدُهُ",
        "answer": "his plan",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kayduhu",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "and how",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلُؤْلُؤًا",
        "answer": "and pearl",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1311,
        "tlit": "walu'lu-an",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِنْ ذَهَبٍ وَلُؤْلُؤًا",
        "rootWord": "ل أ ل أ",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ل أ ل أ",
        "waznEnglish": "and pearl",
        "waznTlit": "lām hamza lām hamza",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِبَاسُهُمْ",
        "answer": "and their garments",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "walibāsuhum",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلِبَاسُهُمْ فِيهَا حَرِيرٌ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِبَاس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "libās",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِلْحَادٍ",
        "answer": "of deviation",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1319,
        "tlit": "bi-il'ḥādin",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُرِدْ فِيهِ بِإِلْحَادٍ بِظُلْمٍ نُذِقْهُ مِنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ل ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلْحَاد",
        "waznEnglish": "deviate",
        "waznTlit": "il'ḥād",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لُحُومُهَا",
        "answer": "their meat",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "luḥūmuhā",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَنْ يَنَالَ اللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَاؤُهَا وَلَٰكِنْ يَنَالُهُ التَّقْوَىٰ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَطِيفٌ",
        "answer": "(is) surely Subtle",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1331,
        "tlit": "laṭīfun",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً إِنَّ اللَّهَ لَطِيفٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ل ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَطِيف",
        "waznEnglish": "and let him be cautious",
        "waznTlit": "laṭīf",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقَى",
        "answer": "threw",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُلْقِي",
        "answer": "throws",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yul'qī",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَيَنْسَخُ اللَّهُ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُلْقِي",
        "answer": "the Shaitaan throws",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "yul'qī",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "is not",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا وَمَا لَيْسَ لَهُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلٌ",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalun",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَاسْتَمِعُوا لَهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمِثْلِ",
        "answer": "with the like",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "bimith'li",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِ ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمَجُوسَ",
        "answer": "and the Magians",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1371,
        "tlit": "wal-majūsa",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ وَالْمَجُوسَ وَالَّذِينَ أَشْرَكُوا إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "م ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ج س",
        "waznEnglish": "and the Magians",
        "waznTlit": "mīm jīm sīn",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَمْدُدْ",
        "answer": "then let him extend",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "falyamdud",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَظُنُّ أَنْ لَنْ يَنْصُرَهُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرِيدٍ",
        "answer": "rebellious",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1384,
        "tlit": "marīdin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ مَرِيدٍ",
        "rootWord": "م ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيد",
        "waznEnglish": "They persist",
        "waznTlit": "marīd",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "(is) a disease",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيَجْعَلَ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ فِتْنَةً لِلَّذِينَ فِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِرْيَةٍ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "mir'yatin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي مِرْيَةٍ مِنْهُ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِرْيَة",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mir'yat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُمْسِكُ",
        "answer": "And He withholds",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "wayum'siku",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيُمْسِكُ السَّمَاءَ أَنْ تَقَعَ عَلَى الْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُضْغَةٍ",
        "answer": "an embryonic lump",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1400,
        "tlit": "muḍ'ghatin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ ثُمَّ مِنْ مُضْغَةٍ",
        "rootWord": "م ض غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ض غ",
        "waznEnglish": "an embryonic lump",
        "waznTlit": "mīm ḍād ghayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّاهُمْ",
        "answer": "We establish them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannāhum",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِنْ مَكَّنَّاهُمْ فِي الْأَرْضِ أَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "the Angels",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "l-malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْكُ",
        "answer": "The Sovereignty",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "al-mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الْمُلْكُ يَوْمَئِذٍ لِلَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّةَ",
        "answer": "(The) religion",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millata",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مِلَّةَ أَبِيكُمْ إِبْرَاهِيمَ هُوَ سَمَّاكُمُ الْمُسْلِمِينَ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَمْلَيْتُ",
        "answer": "so I granted respite",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "fa-amlaytu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "amlā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْلَيْتُ",
        "answer": "I gave respite",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "amlaytu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَمْلَيْتُ لَهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ ثُمَّ أَخَذْتُهَا",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "amlā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمَنَّىٰ",
        "answer": "he recited",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "tamannā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَنَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to wish",
        "waznTlit": "tamannā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمْنِيَّتِهِ",
        "answer": "his recitation",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1420,
        "tlit": "um'niyyatihi",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "م ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْنِيَّت",
        "waznEnglish": "he recited",
        "waznTlit": "um'niyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاتُوا",
        "answer": "died",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mātū",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمِيتُكُمْ",
        "answer": "He will cause you to die",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yumītukum",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي أَحْيَاكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يُحْيِيكُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "(to) the dead",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ وَأَنَّهُ يُحْيِي الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَاءَ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māa",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 62,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَأُنَبِّئُكُمْ",
        "answer": "Then shall I inform you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "afa-unabbi-ukum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُمْ بِشَرٍّ مِنْ ذَٰلِكُمُ النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبِيٍّ",
        "answer": "a Prophet",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyin",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا مِنْ قَبْلِكَ مِنْ رَسُولٍ وَلَا نَبِيٍّ إِلَّا إِذَا تَمَنَّىٰ أَلْقَى الشَّيْطَانُ فِي أُمْنِيَّتِهِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْبَتَتْ",
        "answer": "and grows",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "wa-anbatat",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 65,
        "arabicAyah": " اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ وَأَنْبَتَتْ مِنْ كُلِّ زَوْجٍ بَهِيجٍ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنُّجُومُ",
        "answer": "and the stars",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1444,
        "tlit": "wal-nujūmu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ وَالْقَمَرُ وَالنُّجُومُ وَالْجِبَالُ وَالشَّجَرُ وَالدَّوَابُّ وَكَثِيرٌ مِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ج م",
        "waznEnglish": "the stars",
        "waznTlit": "nūn jīm mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُذُورَهُمْ",
        "answer": "their vows",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nudhūrahum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْضُوا تَفَثَهُمْ وَلْيُوفُوا نُذُورَهُمْ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُذُور",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nudhūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا أَنَا لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَازِعُنَّكَ",
        "answer": "So let them not dispute with you",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "yunāziʿunnaka",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَا يُنَازِعُنَّكَ فِي الْأَمْرِ وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنَٰزِعُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "yunāziʿu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلْ",
        "answer": "He (has) sent down",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzil",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We send down",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 60,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We sent it down",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَأَنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يُرِيدُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "sends down",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَتُصْبِحُ الْأَرْضُ مُخْضَرَّةً",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَنْسَخُ",
        "answer": "But Allah abolishes",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1463,
        "tlit": "fayansakhu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَيَنْسَخُ اللَّهُ مَا يُلْقِي الشَّيْطَانُ ثُمَّ يُحْكِمُ اللَّهُ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "ن س خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنسَخُ",
        "waznEnglish": "to abolish, to abrogate",
        "waznTlit": "yansakhu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنْسَكًا",
        "answer": "a rite",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1466,
        "tlit": "mansakan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ",
        "rootWord": "ن س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنسَك",
        "waznEnglish": "our ways of worship",
        "waznTlit": "mansak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنْسَكًا",
        "answer": "rite(s)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1466,
        "tlit": "mansakan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ",
        "rootWord": "ن س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنسَك",
        "waznEnglish": "our ways of worship",
        "waznTlit": "mansak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاسِكُوهُ",
        "answer": "perform it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1466,
        "tlit": "nāsikūhu",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا هُمْ نَاسِكُوهُ",
        "rootWord": "ن س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاسِكُو",
        "waznEnglish": "our ways of worship",
        "waznTlit": "nāsikū",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرَهُ",
        "answer": "Allah will help him",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurahu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَنْ كَانَ يَظُنُّ أَنْ لَنْ يَنْصُرَهُ اللَّهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ فَلْيَمْدُدْ بِسَبَبٍ إِلَى السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَنْصُرَنَّ",
        "answer": "And surely Allah will help",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "walayanṣuranna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَلَيَنْصُرَنَّ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُهُ",
        "answer": "help Him",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣuruhu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَيَنْصُرَنَّ اللَّهُ مَنْ يَنْصُرُهُ إِنَّ اللَّهَ لَقَوِيٌّ عَزِيزٌ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَنْصُرَنَّهُ",
        "answer": "Allah will surely help him",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "layanṣurannahu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ عَاقَبَ بِمِثْلِ مَا عُوقِبَ بِهِ ثُمَّ بُغِيَ عَلَيْهِ لَيَنْصُرَنَّهُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرِهِمْ",
        "answer": "their victory",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrihim",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ نَصْرِهِمْ لَقَدِيرٌ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّصَارَىٰ",
        "answer": "and the Christians",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wal-naṣārā",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْرَانِيّ",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣrāniyy",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصِيرٍ",
        "answer": "helper",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīrin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا لَيْسَ لَهُمْ بِهِ عِلْمٌ وَمَا لِلظَّالِمِينَ مِنْ نَصِيرٍ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّصِيرُ",
        "answer": "[the] Helper",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "l-naṣīru",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ فَنِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُطْفَةٍ",
        "answer": "a semen-drop",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ ثُمَّ مِنْ نُطْفَةٍ ثُمَّ مِنْ عَلَقَةٍ",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَنْظُرْ",
        "answer": "then let him see",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "falyanẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لْيَقْطَعْ فَلْيَنْظُرْ هَلْ يُذْهِبَنَّ كَيْدُهُ مَا يَغِيظُ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنِعْمَ",
        "answer": "so an Excellent",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "faniʿ'ma",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ فَنِعْمَ الْمَوْلَىٰ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنِعْمَ",
        "answer": "and an Excellent",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "waniʿ'ma",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "(of) cattle",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامُ",
        "answer": "the cattle",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأُحِلَّتْ لَكُمُ الْأَنْعَامُ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْعَامِ",
        "answer": "(of) cattle",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ جَعَلْنَا مَنْسَكًا لِيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ عَلَىٰ مَا رَزَقَهُمْ مِنْ بَهِيمَةِ الْأَنْعَامِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّعِيمِ",
        "answer": "(of) Delight",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "l-naʿīmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فِي جَنَّاتِ النَّعِيمِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَعِيم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُهُ",
        "answer": "benefits him",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿuhu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَدْعُو مِنْ دُونِ اللَّهِ مَا لَا يَضُرُّهُ وَمَا لَا يَنْفَعُهُ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَافِعَ",
        "answer": "benefits",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "manāfiʿa",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِيَشْهَدُوا مَنَافِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَٰفِع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "manāfiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَافِعُ",
        "answer": "(are) benefits",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "manāfiʿu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَكُمْ فِيهَا مَنَافِعُ إِلَىٰ أَجَلٍ مُسَمًّى ثُمَّ مَحِلُّهَا إِلَى الْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَٰفِع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "manāfiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْعِهِ",
        "answer": "his benefit",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿihi",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَدْعُو لَمَنْ ضَرُّهُ أَقْرَبُ مِنْ نَفْعِهِ لَبِئْسَ الْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ الْعَشِيرُ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالْمُقِيمِي الصَّلَاةِ وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَنْقِذُوهُ",
        "answer": "they (could) take it back",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1507,
        "tlit": "yastanqidhūhu",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَسْلُبْهُمُ الذُّبَابُ شَيْئًا لَا يَسْتَنْقِذُوهُ مِنْهُ",
        "rootWord": "ن ق ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَنقِذُ",
        "waznEnglish": "to take back",
        "waznTlit": "yastanqidhu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكِيرِ",
        "answer": "My punishment",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "nakīri",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلْكَافِرِينَ ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ نَكِيرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكِير",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "nakīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرِ",
        "answer": "the wrong",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkari",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَقَامُوا الصَّلَاةَ وَآتَوُا الزَّكَاةَ وَأَمَرُوا بِالْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرَ",
        "answer": "the denial",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkara",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُدْخِلُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَهَوْا",
        "answer": "and forbid",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "wanahaw",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَقَامُوا الصَّلَاةَ وَآتَوُا الزَّكَاةَ وَأَمَرُوا بِالْمَعْرُوفِ وَنَهَوْا عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارٍ",
        "answer": "fire",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nārin",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ كَفَرُوا قُطِّعَتْ لَهُمْ ثِيَابٌ مِنْ نَارٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "The Fire",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَأُنَبِّئُكُمْ بِشَرٍّ مِنْ ذَٰلِكُمُ النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنِيرٍ",
        "answer": "enlightening",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "munīrin",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّنِير",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "munīr",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ السَّاعَةِ شَيْءٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "[the] mankind",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتَرَى النَّاسَ سُكَارَىٰ وَمَا هُمْ بِسُكَارَىٰ وَلَٰكِنَّ عَذَابَ اللَّهِ شَدِيدٌ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَيَتَّبِعُ كُلَّ شَيْطَانٍ مَرِيدٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنْ كُنْتُمْ فِي رَيْبٍ مِنَ الْبَعْثِ فَإِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ تُرَابٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَعْبُدُ اللَّهَ عَلَىٰ حَرْفٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَكَثِيرٌ مِنَ النَّاسِ وَكَثِيرٌ حَقَّ عَلَيْهِ الْعَذَابُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالْمَسْجِدِ الْحَرَامِ الَّذِي جَعَلْنَاهُ لِلنَّاسِ سَوَاءً الْعَاكِفُ فِيهِ وَالْبَادِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "[the] mankind",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَذِّنْ فِي النَّاسِ بِالْحَجِّ يَأْتُوكَ رِجَالًا وَعَلَىٰ كُلِّ ضَامِرٍ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّمَا أَنَا لَكُمْ نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالنَّاسِ",
        "answer": "to mankind",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "bil-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ بِالنَّاسِ لَرَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ ضُرِبَ مَثَلٌ فَاسْتَمِعُوا لَهُ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَصْطَفِي مِنَ الْمَلَائِكَةِ رُسُلًا وَمِنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " لِيَكُونَ الرَّسُولُ شَهِيدًا عَلَيْكُمْ وَتَكُونُوا شُهَدَاءَ عَلَى النَّاسِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنَالَ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1537,
        "tlit": "yanāla",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَنْ يَنَالَ اللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَاؤُهَا",
        "rootWord": "ن ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنَالُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "yanālu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنَالُهُ",
        "answer": "reaches Him",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1537,
        "tlit": "yanāluhu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ يَنَالُهُ التَّقْوَىٰ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ن ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنَالُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "yanālu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَاجَرُوا",
        "answer": "emigrated",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "hājarū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هَاجَرُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ ثُمَّ قُتِلُوا أَوْ مَاتُوا لَيَرْزُقَنَّهُمُ اللَّهُ رِزْقًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاجَرَ",
        "waznEnglish": "to emigrate",
        "waznTlit": "hājara",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهُدِّمَتْ",
        "answer": "surely (would) have been demolished",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1545,
        "tlit": "lahuddimat",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا دَفْعُ اللَّهِ النَّاسَ بَعْضَهُمْ بِبَعْضٍ لَهُدِّمَتْ صَوَامِعُ وَبِيَعٌ",
        "rootWord": "ه د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه د م",
        "waznEnglish": "to demolish",
        "waznTlit": "hā dāl mīm",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِيهِ",
        "answer": "and will guide him",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdīhi",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُ مَنْ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُ يُضِلُّهُ وَيَهْدِيهِ إِلَىٰ عَذَابِ السَّعِيرِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ وَأَنَّ اللَّهَ يَهْدِي مَنْ يُرِيدُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدُوا",
        "answer": "And they were guided",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudū",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَى الطَّيِّبِ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدُوا",
        "answer": "and they were guided",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudū",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُدُوا إِلَىٰ صِرَاطِ الْحَمِيدِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَاكُمْ",
        "answer": "He has guided you",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadākum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ سَخَّرَهَا لَكُمْ لِتُكَبِّرُوا اللَّهَ عَلَىٰ مَا هَدَاكُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "any guidance",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يُجَادِلُ فِي اللَّهِ بِغَيْرِ عِلْمٍ وَلَا هُدًى وَلَا كِتَابٍ مُنِيرٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "guidance",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَادْعُ إِلَىٰ رَبِّكَ إِنَّكَ لَعَلَىٰ هُدًى مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهَادِ",
        "answer": "(is) surely (the) Guide",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lahādi",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ اللَّهَ لَهَادِ الَّذِينَ آمَنُوا إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hād",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْتَزَّتْ",
        "answer": "it gets stirred",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1551,
        "tlit": "ih'tazzat",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 63,
        "arabicAyah": " فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "ه ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَزَّتْ",
        "waznEnglish": "to stir, to move",
        "waznTlit": "ih'tazzat",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَاهَا",
        "answer": "We have destroyed it",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknāhā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَكَأَيِّنْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا وَهِيَ ظَالِمَةٌ فَهِيَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَامِدَةً",
        "answer": "barren",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1561,
        "tlit": "hāmidatan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 58,
        "arabicAyah": " وَتَرَى الْأَرْضَ هَامِدَةً فَإِذَا أَنْزَلْنَا عَلَيْهَا الْمَاءَ اهْتَزَّتْ وَرَبَتْ",
        "rootWord": "ه م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه م د",
        "waznEnglish": "barren",
        "waznTlit": "hā mīm dāl",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَادُوا",
        "answer": "were Jews",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hādū",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ آمَنُوا وَالَّذِينَ هَادُوا وَالصَّابِئِينَ وَالنَّصَارَىٰ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادُ",
        "waznEnglish": "to be Jewish",
        "waznTlit": "hādu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُهِنِ",
        "answer": "Allah humiliates",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "yuhini",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُهِنِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ مُكْرِمٍ إِنَّ اللَّهَ يَفْعَلُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهَٰنَ",
        "waznEnglish": "to humiliate",
        "waznTlit": "ahāna",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهِينٌ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnun",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا وَكَذَّبُوا بِآيَاتِنَا فَأُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهْوِي",
        "answer": "had blown",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "tahwī",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَتَخْطَفُهُ الطَّيْرُ أَوْ تَهْوِي بِهِ الرِّيحُ فِي مَكَانٍ سَحِيقٍ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَىٰ",
        "waznEnglish": "to desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَوْثَانِ",
        "answer": "the idols",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1586,
        "tlit": "l-awthāni",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَاجْتَنِبُوا الرِّجْسَ مِنَ الْأَوْثَانِ وَاجْتَنِبُوا قَوْلَ الزُّورِ",
        "rootWord": "و ث ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ث ن",
        "waznEnglish": "the idols",
        "waznTlit": "wāw thā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَبَتْ",
        "answer": "are down",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1587,
        "tlit": "wajabat",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِذَا وَجَبَتْ جُنُوبُهَا فَكُلُوا مِنْهَا",
        "rootWord": "و ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ج ب",
        "waznEnglish": "to be down",
        "waznTlit": "wāw jīm bā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجِلَتْ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1591,
        "tlit": "wajilat",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ إِذَا ذُكِرَ اللَّهُ وَجِلَتْ قُلُوبُهُمْ وَالصَّابِرِينَ عَلَىٰ مَا أَصَابَهُمْ",
        "rootWord": "و ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجِلَتْ",
        "waznEnglish": "to feel fear, to be afraid",
        "waznTlit": "wajilat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجْهِهِ",
        "answer": "his face",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhihi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنْ أَصَابَتْهُ فِتْنَةٌ انْقَلَبَ عَلَىٰ وَجْهِهِ خَسِرَ الدُّنْيَا وَالْآخِرَةَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهِ",
        "answer": "(the) faces",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhi",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " تَعْرِفُ فِي وُجُوهِ الَّذِينَ كَفَرُوا الْمُنْكَرَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدٌ",
        "answer": "One",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidun",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَاحِدٌ فَلَهُ أَسْلِمُوا",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَضَعُ",
        "answer": "and will deliver",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "wataḍaʿu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَضَعُ كُلُّ ذَاتِ حَمْلٍ حَمْلَهَا",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدَهَا",
        "answer": "Allah (has) promised it",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadahā",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " النَّارُ وَعَدَهَا اللَّهُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعْدَهُ",
        "answer": "(in) His Promise",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdahu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالْعَذَابِ وَلَنْ يُخْلِفَ اللَّهُ وَعْدَهُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلْيُوفُوا",
        "answer": "and fulfil",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "walyūfū",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلْيُوفُوا نُذُورَهُمْ وَلْيَطَّوَّفُوا بِالْبَيْتِ الْعَتِيقِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُتَوَفَّىٰ",
        "answer": "dies",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yutawaffā",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " وَمِنْكُمْ مَنْ يُتَوَفَّىٰ وَمِنْكُمْ مَنْ يُرَدُّ إِلَىٰ أَرْذَلِ الْعُمُرِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقَعَ",
        "answer": "it falls",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "taqaʿa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيُمْسِكُ السَّمَاءَ أَنْ تَقَعَ عَلَى الْأَرْضِ إِلَّا بِإِذْنِهِ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ اتَّقُوا رَبَّكُمْ إِنَّ زَلْزَلَةَ السَّاعَةِ شَيْءٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْوَى",
        "answer": "(the) piety",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "taqwā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ وَمَنْ يُعَظِّمْ شَعَائِرَ اللَّهِ فَإِنَّهَا مِنْ تَقْوَى الْقُلُوبِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "التَّقْوَىٰ",
        "answer": "the piety",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-taqwā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَنْ يَنَالَ اللَّهَ لُحُومُهَا وَلَا دِمَاؤُهَا وَلَٰكِنْ يَنَالُهُ التَّقْوَىٰ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُولِجُ",
        "answer": "causes to enter",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "yūliju",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّ اللَّهَ يُولِجُ اللَّيْلَ فِي النَّهَارِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُولِجُ",
        "answer": "and causes to enter",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "wayūliju",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَيُولِجُ النَّهَارَ فِي اللَّيْلِ وَأَنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُولِجُ",
        "waznEnglish": "to cause enter",
        "waznTlit": "yūliju",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّاهُ",
        "answer": "befriends him",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallāhu",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كُتِبَ عَلَيْهِ أَنَّهُ مَنْ تَوَلَّاهُ فَأَنَّهُ يُضِلُّهُ وَيَهْدِيهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْلَىٰ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "l-mawlā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَدْعُو لَمَنْ ضَرُّهُ أَقْرَبُ مِنْ نَفْعِهِ لَبِئْسَ الْمَوْلَىٰ وَلَبِئْسَ الْعَشِيرُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْلَاكُمْ",
        "answer": "(is) your Protector ",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "mawlākum",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ فَنِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْلَىٰ",
        "answer": "[the] Protector",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "l-mawlā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " وَاعْتَصِمُوا بِاللَّهِ هُوَ مَوْلَاكُمْ فَنِعْمَ الْمَوْلَىٰ وَنِعْمَ النَّصِيرُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْلَىٰ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "mawlā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَاكَ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadāka",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِمَا قَدَّمَتْ يَدَاكَ وَأَنَّ اللَّهَ لَيْسَ بِظَلَّامٍ لِلْعَبِيدِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "(is) before them",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَإِلَى اللَّهِ تُرْجَعُ الْأُمُورُ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسِيرٌ",
        "answer": "easy",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1658,
        "tlit": "yasīrun",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ ذَٰلِكَ فِي كِتَابٍ إِنَّ ذَٰلِكَ عَلَى اللَّهِ يَسِيرٌ",
        "rootWord": "ي س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسِير",
        "waznEnglish": "We (have) made it easy",
        "waznTlit": "yasīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَرَوْنَهَا تَذْهَلُ كُلُّ مُرْضِعَةٍ عَمَّا أَرْضَعَتْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَهُ فِي الدُّنْيَا خِزْيٌ وَنُذِيقُهُ يَوْمَ الْقِيَامَةِ عَذَابَ الْحَرِيقِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on) the Day",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "days",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيَشْهَدُوا مَنَافِعَ لَهُمْ وَيَذْكُرُوا اسْمَ اللَّهِ فِي أَيَّامٍ مَعْلُومَاتٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a day",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنَّ يَوْمًا عِنْدَ رَبِّكَ كَأَلْفِ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of) a Day",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ تَأْتِيَهُمُ السَّاعَةُ بَغْتَةً أَوْ يَأْتِيَهُمْ عَذَابُ يَوْمٍ عَقِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 22,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كُنْتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;